<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1101001 1110011 1101000 1101111</title>
    <link>https://zetton110.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content on 1101001 1110011 1101000 1101111</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2019 00:22:48 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zetton110.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>エンジニアと社外常駐</title>
      <link>https://zetton110.github.io/blog/2019/07/08/%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%81%A8%E7%A4%BE%E5%A4%96%E5%B8%B8%E9%A7%90/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:22:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://zetton110.github.io/blog/2019/07/08/%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%81%A8%E7%A4%BE%E5%A4%96%E5%B8%B8%E9%A7%90/</guid>
      <description>昔、社外常駐をしていたときに書いていたメモが見つかったので載せてみる。
2016年秋 １０月「おまえ、常駐してみない？」 急遽、上司から笑顔で話しかけられた。 これは提案でも相談でもない。命令だ。社外常駐することが決まった。しかも単独で。 常駐先は東京の外れ。自宅から片道1.5Hかかる。 モバイルアプリ開発をお客さんの新人(1年目)を使ってやれとのことだ。 使用するフレームワークはフロント側はAngular + Cordova、バックエンド側はJAX-RSでwebapiを実装する。新人に開発経験を積ませたいらしい。 あくまでプロトタイプではあるが、少し前まで学生だった奴らにきつくないか？ しかもこのとき、Angularは大幅なアップデートがかかっていて、 Angular2が発表されたばかりの状態。 angular.js時代から仕様ががらりと変わり、日本語のドキュメントは皆無の状態。 こりゃ泥沼だ…。
１１月「近けりゃいいってもんでもない」 常駐初日、お客さん先に到着。やっぱり遠い。遠すぎる。 事前にフロア内は部屋の半分から奥がプロパー/手前が他者の常駐者席であると説明された。 席に案内されて、唖然。なぜか自分の席だけプロパー席側に用意されていた。 「近くにいたほうが仕事がやりやすいでしょ？」「なるほど。」逃げ場はないということか。
そして、プロジェクト始動。 通勤時間にひたすらAngularの公式文書を読み解き、仕様を理解する。 一応、β版の頃から追っていたとはいえ、変更激しすぎる。きちぃ。 お客さんの新人４名とともに、モバイルアプリのフロント側モックを作成。 大変ではあったが純粋に楽しい日々を送ることができた。 お客さんの新人は拙いけど、一生懸命だった。とても教えがいがある。
１２月「コードが組めても、プログラムが組めるわけじゃないんだが」 バックエンド側のwebapi開発を始める。 フロント側は自分と新人のみですすめていたが、今回からはお客さんの先輩社員が二人入ってくれた。 新人達がコーディング、自分と先輩社員でソースレビューをするというチーム編成。 webapiは現行のDBにRestApiのインターフェースを追加するというもの。 まぁ、更新系はやらないという話だし、余裕だろう。 と、思いきや…。 現行システムの仕様（専門用語）がガンガン入ってくる。 プログラムの流れは理解できる、、けど、データの意味がわからん。 ビジネスロジックの壁に直面する。こんなんでレビューできんのか？おれ。 コード＋ビジネスロジックでプログラムは成りたつ。 おれには、前者の知識はあるが、後者の知識が全く欠けていた。 他にソースレビューを一緒に担当していた先輩社員に頼りつつなんとか乗り越える。 残業が久しぶりに ８０Hを超過する。きつかったが、お客さんとの絆が生まれる。 なんとか年が越せそうだ。
2017年冬 １月「終わりがみえてからが、長い」 バックエンド側のプロトに完成の兆しが見え始める。 完成が見え始めたところで、お客さんに欲が生まれる。 なぜか当初のスコープになかった部分まで、フロントの画面と結合することになる。 いまそんな画面用意してないんですけど…え？新しく作る？ 誰が設計すんの？おれしかいないじゃん。 今まで分業してたタスクが自分に集中する。唖然とする。
２月「常駐とは、敵の土俵で相撲をとることだ」 お客さんの規則で、 &amp;ldquo;上期/下期で一回ずつ1週間まるまる休みをとらねばならない&amp;rdquo;というルールがあると知る。 プロジェクトメンバーがよってたかって休みを取得し唖然とする。 この前たてたスケジュール合意してたの、あれなんだったん？ あぶれたタスクどうするん？これ。 新人にまかせていたタスクを自分が担当することになった。 だがそれによってスケジュールの遅れを一気にオンスケに戻すことができ、結果オーライ。 スケジュールを持ち直し心に余裕が生まれたので、新人の一番できそうなやつに少し複雑な処理を任せた。丸投げもあれなので、エクセル一枚分の設計書を丁寧に作り渡した。 が、3日かけて進捗ゼロ。自分でやったら1.8日で終わった。 モブみたいな新人に「zettonさんが綺麗に設計してくれたので、作業しやすい。」と褒められ、人知れずぶちあがる。 と、ここで、いきなり新人１名が精神を病み、会社に来なくなり唖然とする。ここぞとばかりに作業を巻き取る。 進捗会で、「現行の仕事が大変で時間が取れません。」という報告が増える。 正直、よく平然とそんなことが言えんなと思いながらも、「わかりました」という。 時間はとるんじゃないんだよ。作るんだよ。悔しくねぇのか。
３月「客のルールは、おれのルール」 新人１名が復帰、元気になっていて唖然とする。 リハビリがてら軽めのタスクを彼にふってくれないか？と、先輩社員に依頼される。 おれはカウンセラーか。ここは学校なのか？と、心に秘めながらも「はい。」とこたえる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログをはじめました。</title>
      <link>https://zetton110.github.io/blog/2019/07/02/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%82%92%E3%81%AF%E3%81%98%E3%82%81%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:05:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://zetton110.github.io/blog/2019/07/02/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%82%92%E3%81%AF%E3%81%98%E3%82%81%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid>
      <description>最近なんか忘れっぽい まだ一応20代なんだが、
28歳を迎えたくらいからコマンドが思い出せなくなってきてる。
現在29歳、 自分が好きなアニメの推しメンの名前を思い出せなくなり本気であせった。（後にググって、工藤美玲と判明）
これが老化か？ ついにきたか、三十路の壁。いや、ちがう。アラサーとはいえ、まだ20代。一般的にエンジニアの寿命は35歳と言われたりするが、まだ全然達していない。
吐いた分だけ強くなる 大学に入ってサークルの先輩に最初に教わったことをふと思い出した。当時は理解できなかったけれど、いまとなってはわかる。この言葉は的を得ている。
きっと自分には、アウトプット が足りていない。それが全ての原因ではないか。INPUTとOUTPUTをバランスよくこなす、それが大切だ。(って、死んだじっちゃんが言ってた)
こまけぇことはどうでもいいんだよ いろいろ考えるとどんどん疲れてめんどくさくなってくるから、のどに支えているものを吐いてから考えることにした。
吐いたら楽になる。強くなったら儲けもの。
エンジニア賛歌 エンジニアは総じて変態だ。食べては吐き、食べては吐きを繰り返す生き物だ。他人の吐しゃ物を食べて自分の栄養とし、やがて自分の吐しゃ物を食べて美味しいと思うことを目指す。そういった生き物だ。
そういう人に、わたしはなりたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://zetton110.github.io/blog/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://zetton110.github.io/blog/about/</guid>
      <description> ここどこ？ Zetton110による雑学メモBLOG。
主に技術系・日常系・セカイ系のはなし。
Zetton110って？  29 さい システムエンジニア 元メーカー系SIier（現在：工場務め） Uターン組 住まい：陸の孤島 Javascript / Java / Ruby / Elixir / C# / VBA Web系もっとやりたい アニヲタ あひるさんチーム所属 ベン・トー２期まだ？ 25歳〜　論理的思考を伴うアニメが見れない 28歳〜　日常系アニメで泣く  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>